\documentclass{article}
\usepackage[norsk]{babel}
\begin{document}
Skriv en tale p\aa{} minimum 300 ord: Du er formand for elevr\aa{}det, og i elevr\aa{}det vil I gerne arbejde for sundere mad i kantinen ud fra principperne i det nye nordiske k\o{}kken. Du har f\aa{}et mulighed for at holde at lave et opl\ae{}ng til bestyrelsen og har besluttet dig for at holde en tale for at v\ae{}nre sikker p\aa{}, at de h\o{}krer efter :-)

\vspace{3cm}

Tak fordi i kunne komme i dag.

Her til morgen taler jeg om hvad vi \textendash\ elevr\aa{}det, som dem der er repr\ae{}nsentanter for eleverne i Langk\ae{}nr \textendash\ f\o{}kler er sm\aa{}, sagtens \ae{}nndringer, der kan forbedre b\aa{}de kantinens mad-kvalitet og p\aa{} en m\aa{}de vores danskhed, alts\aa{} v\ae{}nrds\ae{}nttelse af alt Dansk. Der er f\aa{} principper i hvad vi kalder for ``nynordisk k\o{}kkken'' der handler om h\o{}kjere kvalitet k\o{}kd og \o{}kkologisk s\aa{}vel som mad fra de vilde landskaber, som jeg er sikker p\aa{} alle der st\aa{}r her i dag er enig i (i enig med?). Fra manifestoen:
\begin{itemize}
	\item Mere fuldkorn. is\ae{}nr havre, rug og byg
	\item Mere mad fra havet og s\o{}kerne
	\item k\o{}kd af h\o{}kjere kvalitet, men mindre af det
	\item mere mad fra de vilde landskaber
	\item V\ae{}nlg \o{}kkologisk, hver gang du kan
	\item flere m\aa{}ltider t\ae{}nttere p\aa{} s\ae{}nsonen
	\item Smid mindre ud
\end{itemize}

Id\'{e}erne jeg deler her til spille en rolle for ikke blot hvordan vi skal f\o{}kle om maden, der laves i kantinen, men ogs\aa{} p\aa{} maden vi selv laver. Vores krav for at spise j\o{}krdb\ae{}nr i sommeren eller asparges i vinteren er b\aa{}e dyrt og f\o{}krer os til at spise d\aa{}rligere kvalitet og mindre sundt.

Jeg h\aa{}ber blot principperne delte i dag f\aa{}r jer til at t\ae{}nke en smulle mere om hvorfra og hvad er m\aa{}ltiderne der serveres til os.

Tak for tiden.
\end{document}